<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Think on Blog</title>
    <link>https://houzixiashanxiedaima.github.io/tags/think/</link>
    <description>Recent content in Think on Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This is a customized copyright.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://houzixiashanxiedaima.github.io/tags/think/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>完美主义、拖延症、人物弧光</title>
      <link>https://houzixiashanxiedaima.github.io/posts/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BC%A7%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://houzixiashanxiedaima.github.io/posts/%E5%AE%8C%E7%BE%8E%E4%B8%BB%E4%B9%89%E6%8B%96%E5%BB%B6%E7%97%87%E4%BA%BA%E7%89%A9%E5%BC%A7%E5%85%89/</guid>
      <description>每位程序员，要么已经，要么正在，要么即将折腾博客&#xA;&amp;ndash; 鲁迅没说过&#xA;在很久之前，我就折腾过博客，从Github到Coding再回到Github，从Hexo到Hugo。始终都是在折腾配置和主题。当主题折腾完成之后，就不再更新，直到下一次网上冲浪时，看到别人推荐了博客主题，交换博客友链，才又想起来折腾一次。&#xA;有时候也想在帖子下面附上自己的博客链接，但是看到自己清汤寡水的内容，寥寥无几的访问，默认配置的主题，实在拿不出手。&#xA;每次换工作的时候，除了在简历上写一些同质化的技术栈，不高深的项目经历，费劲脑筋也想不出有什么特别的闪光点，那个时候就总想着，如果我一直在持续更新博客，一直在持续更新Github，那该多好。&#xA;于是暗下决心，找到新工作之后，一定要开始更新博客，更新Github，但是真的找到新工作之后，这些事情就成了下次一定。&#xA;似乎写博客，成了一件一直萦绕在心头，但是却始终难以完成的事情。我以前总觉得是因为自己太懒，但当我直面内心才发现，原来是这样。&#xA;完美主义与拖延症 对我而言，在编码时，完美主义让我能更好地完成任务。但对于写博客这件事，却是一个沉重的思想包袱。&#xA;一鸣惊人 指想要在一开始就直接是最厉害的&#xA;有时在学习一些新技术，我就想写博客记录下来，但是真到写的时候，却发现想写的很多东西和官网内容高度重合，甚至有一些是直接复制官网的内容。&#xA;这时我内心就开始觉得我写出的东西，毫无价值，因为肯定不如官网的详细，因此干脆就不写了。&#xA;过早优化 指在做事情时，每一步都想做到最好&#xA;再就是在写博客的时候，会经常写一段就停下来，反复的对这一段文字进行修改。可能写了一两个小时，才写了一两百字。&#xA;正是因为这样的完美主义，导致写博客的热情被消耗，最终只能「封笔」。&#xA;人物弧光 在之前网上冲浪时，我看到一个词「人物弧光」，一般用来形容在故事中，人物经历了磨难和考验，最终人物的，或状态、或心态、或品质逐渐发生改变。&#xA;我想这个词也可以用在写博客这件事上。&#xA;在刚学习某个新技术的时候，由于有一些基本概念需要记忆，难免会出现博客内容与官方文档高度重合的情况，这是我们通向完美的必经之路。&#xA;在刚开始写博客的时候，难免会出现一些遣词造句不完善的地方，但随着输入和输出的增加，这些问题都会被慢慢改正。&#xA;我们需要允许自己的不完美，才能更接近完美。&#xA;还是以新技术学习为例，如果在前期的学习过程中，不输出一些基本概念的文章，而是直接等到学会了，再输出一些「硬核」文章，一方面可能对读者有一定的门槛，另一方面是我们无法见证自己的成长。&#xA;见证一个人的成长，永远都是故事中最吸引人的地方。&#xA;而你，我的朋友，为什么不用博客记录自己的成长呢。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
